Windows 10 Cloud 畫面曝光 挑戰 Chrome OS

雖然在香港市場仍未流行，Chrome OS 和 Chromebook 在美國已經擁有不少用戶，原因之一是 Chromebook 售價普遍非常便宜，加上 Google 去年宣佈 Chromebook 可運行 Android Apps，預計今年會有更多用戶考慮使用。Microsoft 亦意識到 Chrome OS 來勢洶洶，準備了 Windows 10 Cloud 系統迎戰 。

Windows 10 Cloud 和 Windows 10 在使用上十分類似，但最大分別是並非所有 Windows 軟件都能夠正常運作。Windows 10 Cloud 只支援在 Windows Store 內的 Universal Windows Platform Apps，這對於 Chromebook 的目標顧客，教育市場的用家十分重要，能夠保持大量軟件可以在 Windows Store 下載，但同時減少學生或兒童安裝未經准許的軟件或遊戲 ，亦減低惡意軟件在系統中出現的機會 。

這個特殊的系統暫時還未知道正式上市的日期，預計會在今年首季的 Windows 10 Creators Update 中出現。

Windows RT ?

我仲用緊win xp

據外媒報道，微軟正在為Windows 10開發新的Cloud SKU，以對抗谷歌的Chrome OS。據悉，Windows 10 Cloud將會是輕量版的Windows操作系統，很可能專為ARM架構的處理器而開發。

近日，網友@adguard在推特上上傳了Windows 10 Cloud的ISO文件，感興趣的用戶可以下載安裝。

根據早前的報道，Windows 10 Cloud只能夠運行從Windows Store裡下載安裝的Universal Windows Platform（通用Windows平台）程式。當筆者嘗試在Windows Cloud 10中安裝微軟的Visual Studio Code（Win32程式）時，會出現「該應用程式並不是為此Windows版本設計」的警告。再次證明，該版本的SKU只允許用戶運行Windows Store中的程式。